# Ahtapot Projesi

Proje Ana Sayfası: [ahtapot.org.tr](http://ahtapot.org.tr)

ULAKBİM önderliğinde gerçekleştirilmekte olan Ahtapot, tüm kamu ve özel sektor kuruluşlarında kullanılmak üzere dizayn edilen tam teşekküllü bir Açık Kaynak Kodlu Bütünleşik Siber Güvenlik Sistemi projesinin ismidir.

Ahtapot, Pardus Linux üzerine inşa edilen ve bir kurumun ihtiyaç duyacağı tüm siber güvenlik bileşenlerini birbirleri ile entegre ve merkezi yönetilebilir bir şeklinde sunmaktadır.

## Bileşenler

### Bütünleştirilmesi Tamamlanan Bileşenler

* Merkezi Yönetim Sistemi (MYS)
* Güvenlik Duvarı Yönetim Sistemi (GDYS)
* Sanal Özel Ağ (VPN) Sistemi
* Güvenli İnternet Erişim Sistemi (GİnES)
* Siber Olay, Açıklık, Risk İzleme ve Yönetim Sistemi
* Ağ Cihazları, Sunucu ve İstemci Bilgi Sistemleri İzleme Çözümü
* Saldırı Tespit / Önleme Sistemi (IDS/IPS)
* Eposta Güvenlik Sistemi

### Bütünleştirilmesi Devam Eden Bileşenler

* Örün Uygulama Güvenlik Duvarı
* Siber Saldırı Erken Uyarı Sistemi (HoneyPot) 

### Bütünleştirilmesi Planlanan Bileşenler

* Ağ Erişim Kontrol Sistemi (NAC)
* Ağ Trafiği Yakalama, İzleme ve İnceleme Çözümü

## Dokümantasyon

Tüm Ahtapot bileşenlerine ait kurulum ve yapılandırma yönergeleri bu dokümantasyon sayfalarında anlatılmaktadır. Yönergelerden hareketle sıfırdan bir "Bütünleşik Siber Güvenlik Sistemi" kurulabilir ve merkezi yönetilecek şekilde yapılandırılabilir.

## Lisans

Tüm bileşenler GPL v3 lisansı ile lisanslanmış olup, tamamen açık kaynak kodludur. Kaynak kodları için bir git deposu [https://github.com/Pardus-Ahtapot](https://github.com/Pardus-Ahtapot) ve deb paketleri için paket depoları [http://depo.pardus.org.tr/ahtapot/](http://depo.pardus.org.tr/ahtapot/) ile [http://depo.pardus.org.tr/ahtapot-siem/](http://depo.pardus.org.tr/ahtapot-siem/)  Ulakbim Pardus Ekibi tarafından işletilmektedir.

GPL lisans detayları için bkz: [http://ozgurlisanslar.org.tr/gpl/gpl-v3/](http://ozgurlisanslar.org.tr/gpl/gpl-v3/)


